%% 
%%  Ein Beispiel der DANTE-Edition
%%  
%%  1. Auflage
%% 
%%  Beispiel 05-05-2 auf Seite 156.
%% 
%%  Copyright (C) 2011 Herbert Voss
%% 
%%  It may be distributed and/or modified under the conditions
%%  of the LaTeX Project Public License, either version 1.3
%%  of this license or (at your option) any later version.
%% 
%%  See http://www.latex-project.org/lppl.txt for details.
%% 
%% 
%% ==== 
% Show page(s) 1
%% 
%% 
\documentclass[]{exaarticle}
\pagestyle{empty}
\setlength\textwidth{190.324pt}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\setlength{\parindent}{0em}
\StartShownPreambleCommands
\usepackage{xcolor,soul}
\sethlcolor{red}
\StopShownPreambleCommands
\begin{document}
\so{Sperren von Text}               \par
\caps{Auszeichnen mit Kapit\"alchen}\par
\st{Durchstreichen von langem Text \"uber
    die Zeilengrenze hinweg.}       \par
\hl{Farbliche Auszeichnung \"uber diese
    Zeilengrenze hinweg.}         \par
\ul{Unterstreichen von Text, der ziemlich
lang sein und trotzdem auch einen
Zeilenumbruch aufweisen kann.}
\end{document}
